% BEÁLLÍTÁSOK - JOBB NEM VÁLTOZTATNI
\documentclass[final]{ubb_dolgozat}

\usepackage{definitions}
\usepackage{comment}
% milyen nyelveken akarunk forráskódot megjeleníteni
\lstloadlanguages{Java,C++, html}
% más lehetőségek:
% C, Matlab, Mathematica, Octave, Pascal, Perl, Python
% SCilab, SQL, Haskell, Lisp, Lua, make, ML, PHP, Prolog
%
% a teljes lista a LISTINGS csomagban.


% ezt be lehet tenni MINDEGYIK megjelenítendő kód elé opcióként
\lstset{language=Java}

%\usepackage{subcaption}
%\captionsetup{aboveskip=0pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%!!          EZT KELL VÁLTOZTATNI       !!%%%%
%%     A DOLGOZAT CÍMOLDALÁNAK ELEMEI        %%

%% MELYIK ÉVBEN ADJUK LE
\submityear{%
2018
}

\titleHU{%
Régiófejlesztésre és elszármazott szakemberek összekapcsolására kialakított közösségi háló
}
\authorHU{%
Borsay Zsuzsanna
}
% Az alábbi sorokat ki kell tölteni!!

\titleEN{%
Social Network for Regional Development and Connecting Emigrated Professionals 
}
\authorEN{%
Zsuzsanna Borsay
}
\titleRO{%
Rețea de socializare pentru dezvoltare regională și interconectare a profesioniștilor emigrați
}

\authorRO{%
Zsuzsanna Borsay
}


%%
\tutorHU{%
\newline dr. Simon Károly\newline egyetemi adjunktus\newline
Sulyok Csaba,\newline doktorandusz
% a hozzátartozás akkor szükség, ha NEM BBTE-s a tanár
%{\large Babe\c{s}--Bolyai Tudományegyetem,\\
% Matematika és Informatika Kar}% ha különbözik, akkor fel kell tûntetni
}
%%
\tutorRO{%
Lector dr. Károly Simon\newline
drd. Csaba Sulyok
% az egyetem akkor szükség, ha nem BBTE-s a tanás, a minta a BBTE-t
% tartalmazza
% {\large Universitatea Babe\c{s}--Bolyai,\\ % dacã diferã!!!
% Facultatea de Matematic\u{a} \c{s}i Informatic\u{a} }%
}
%%
\tutorEN{%
Assist prof. dr. Károly Simon\\
Csaba Sulyok, PhD candidate
% {\large Babe\c{s}--Bolyai University,\\
% Faculty of Mathematics and Informatics}
}


% 
%\includeonly{bevezet}


\begin{document}

%% ABSTRAKT
\begin{abstractEN} % ANGOL VÁLTOZAT

% a lenti részt értelemszerûen ki kell tölteni a dolgozat angol kivonatával.
% A BEGIN ... END között CSAK A SAJÁT SZÖVEG kell, hogy legyen.
% Az utolsó mondatot benne kell hagyni, mely által kijelentitek, hogy a munkátok SAJÁT.

Nowadays a large number of professionals from Székelyföld decide to emigrate abroad. Finishing their studies, in the hope of a better life or fueled by curiosity, they move abroad to find a job and settle down for a shorter or longer period of time. The purpose of the E-migrated project is to develop a web application that unites such working professionals living abroad and enables them to exchange experiences, share knowledge and help each other, creating a digital community.

The users of the application are expatriates who have achieved outstanding results in their respective professions and who were born in Székelyföld and want to contribute to the technological and economic development of their homeland.

This thesis describes the technologies and tools used in the development of the application, introduces architectural solutions and provides insights into the operation of the application, describing the available functionalities.
\vspace*{.5cm}

This work is the result of my own activity. I have neither given nor received unauthorized assistance on this work.

\end{abstractEN}

% ez a címoldal része
\maketitle
%% 
% a dolgozat tartalomjegyzéke -- ez automatikusan generálódik a STRUKTÚRA alapján.
{ \baselineskip 1ex
  \parskip 1ex
  \tableofcontents
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%         a dolgozat tartalma         %%%%%%%%%%%%

% ajánlott külön file-okba írni az egyes fejezeteket,
% ugyanis úgy jobban át lehet látni.


% a bevezetõ fejezet FILE-ja.
\include{tex/00_bevezet}

\include{tex/01_projektrol}

\include{tex/02_szerver}

\include{tex/03_kliens}

\include{tex/04_egyebb_eszkozok}

\include{tex/05_mukodes}

\include{tex/06_kovetkeztetes}

\appendix
\include{programok}


{ \renewcommand{\baselinestretch}{0.8}
  \normalsize 
  \setlength{\itemsep}{-2.4mm}
  \setlength{\bibspacing}{0.67\baselineskip}
  \bibliographystyle{abbrvnat_hu}
  \bibliography{dolgozat}
}

\end{document}
